陳健波代何執葉「斬頭」？ 改議事規則使橫手

陳健波代何執葉「斬頭」？
改議事規則使橫手

8,918

適中字型
較大字型

6名民主派立法會議員喪失議員資格，建制派擬在補選前強行修改立會《議事規則》，令民主派不能再拉布。建制派何君堯稱若成功修改《規則》，可令泛民知道「頭上有把刀，稍為做得唔好就斬頭」。立法會財委會主席陳健波在電台節目回應何的言論，強調不會如此形容有關修改，認為這字眼比較敏感，不太適宜這樣說。

陳健波指，一直強調合情合法合理、要溝通，「希望佢(民主派)口服心服，唔係話大石砸死蟹，希望都明白係有道理」，而現時無需要作口舌之爭。

陳健波建議透過「主席指引」的方式，限制議員在要求縮短表決鐘聲的動議中，由發言3分鐘減至1分鐘。另外，財委會以兩小時為一節，如議員在首節被要求離開，可繼續參與其他節數會議，陳健波指一日8小時的話，即有3次機會回來，他認為日後主席可將同日會議界定成一個會議，離開的議員當日就不能重返會議廳，「建議有諮詢立法會秘書處，唔係草率，寫咗有4、5頁紙，合情合法合理」。不過，他不會令議員被逐後連續多日不得返回議事廳。

上一則
體育唔好拉上政治 芬姨有冇咁無知？

下一則
勞聯促加薪 反對聘外勞

真係報應
港柒

根本香港人就無興趣理會